<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Изображение по вейвлету</string>


    <string name="main">Главный</string>
    <string name="save">Сохранено</string>
    <string name="info">О приложении</string>
    <string name="downloaded">Скачано</string>
    <string name="language">Язык</string>
    <string name="share">Поделиться</string>
    <string name="rate">Оцените нас</string>
    <string name="authors">Авторы</string>
    <string name="exit">Выход</string>

    <string name="about_app">Методы вейвлетного преобразования при обработке цветных изображеный</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


    <string name="none">None</string>
    <string name="autoFix">Фильтр Autofix — это тип фильтра изображений, который обычно используется в программах для редактирования фотографий. Он предназначен для автоматической настройки яркости, контрастности и цветового баланса изображения для улучшения его общего вида. Фильтр Autofix может быть быстрым и простым способом улучшить внешний вид изображения, не требуя значительных ручных настроек. Фильтр автоисправления работает, анализируя изображение и определяя области, которые можно улучшить с помощью корректировки. Затем он автоматически регулирует яркость, контрастность и цветовой баланс изображения для создания более приятного визуального результата. Корректировки, вносимые фильтром «Автоисправление», обычно незначительны, но они могут существенно повлиять на общий вид изображения. Одно из преимуществ использования фильтра Autofix заключается в том, что он может сэкономить время при редактировании большого количества изображений. Быстро применяя фильтр автоисправления к группе изображений, вы можете улучшить их внешний вид без необходимости индивидуальной настройки каждого из них. Однако важно отметить, что фильтр «Автоисправление» не всегда может дать желаемый результат, особенно если у изображения есть определенные проблемы, требующие ручной корректировки. В целом, фильтр Autofix может быть полезным инструментом для быстрого и легкого улучшения внешнего вида изображения, но его следует использовать с некоторой осторожностью, чтобы гарантировать, что он не приведет к неожиданным или нежелательным результатам.</string>
    <string name="brightness">Фильтр яркости — это тип фильтра изображения, который регулирует общую яркость изображения путем увеличения или уменьшения интенсивности пикселей. Это может быть полезно, когда изображение слишком темное или слишком яркое, или когда вы хотите выделить определенные части изображения. Фильтр «Яркость» работает, регулируя значение каждого пикселя изображения. Если вы увеличите яркость, значения пикселей станут выше, что приведет к более яркому изображению. И наоборот, если вы уменьшите яркость, значения пикселей станут меньше, что приведет к более темному изображению. Большинство программ для редактирования фотографий включает фильтр яркости, который позволяет регулировать яркость изображения. Как правило, этот фильтр имеет ползунок, который позволяет увеличивать или уменьшать яркость на определенную величину. Некоторое программное обеспечение может также включать фильтр BrightnessContrast, позволяющий одновременно регулировать яркость и контрастность изображения. При использовании фильтра «Яркость» важно быть осторожным, чтобы не переусердствовать. Слишком сильное увеличение яркости может привести к размытому или переэкспонированному виду, а слишком сильное уменьшение яркости может сделать изображение мутным и тусклым. Также важно учитывать, как изменения яркости повлияют на другие аспекты изображения, такие как контрастность и цветовой баланс.</string>
    <string name="contrast">Контрастный фильтр — это тип фильтра изображения, который регулирует разницу между светлыми и темными областями изображения. В частности, фильтр «Контраст» увеличивает или уменьшает диапазон тоновых значений изображения, что может сделать изображение более или менее ярким. Когда контрастность фильтра увеличена, светлые области изображения станут светлее, а темные — темнее, что приведет к большей разнице между ними. Это может сделать изображение более динамичным и визуально интересным. И наоборот, при уменьшении значения фильтра «Контрастность» светлые и темные области становятся более похожими, что приводит к более плоскому и менее яркому изображению. Большинство программ для редактирования фотографий включает в себя фильтр контрастности, который позволяет регулировать контрастность изображения. Как правило, этот фильтр имеет ползунок, который позволяет увеличивать или уменьшать контрастность на определенную величину. Некоторое программное обеспечение может также включать фильтр BrightnessContrast, позволяющий одновременно регулировать яркость и контрастность изображения. При использовании фильтра «Контраст» важно быть осторожным, чтобы не переусердствовать. Слишком сильное увеличение контраста может привести к резкому, неестественному виду, а слишком сильное уменьшение контраста может сделать изображение размытым и лишенным глубины. Также важно учитывать, как изменения контрастности повлияют на другие аспекты изображения, такие как яркость и цветовой баланс.</string>
    <string name="temperature">Температурный фильтр — это тип фильтра изображения, который регулирует цветовую температуру изображения. В частности, он изменяет баланс между теплыми цветами (такими как красный и желтый) и холодными цветами (такими как синий и зеленый). В фотографии цветовая температура измеряется в градусах Кельвина (К), причем более высокие значения соответствуют более холодным цветам, а более низкие значения соответствуют более теплым цветам. Фильтр «Температура» регулирует цветовую температуру изображения, сдвигая его цветовой баланс по этой шкале. Например, если изображение имеет желтоватый или оранжевый оттенок, оно может иметь теплую цветовую температуру. Увеличение значения фильтра «Температура» может сместить цветовой баланс в сторону более холодных цветов, что приведет к более синему или зеленому оттенку. И наоборот, если изображение имеет голубоватый или зеленоватый оттенок, оно может иметь холодную цветовую температуру. Уменьшение значения фильтра «Температура» может сместить цветовой баланс в сторону более теплых цветов, что приведет к более желтому или оранжевому оттенку. В большинстве программ для редактирования фотографий есть фильтр «Температура», который позволяет регулировать цветовую температуру изображения. Как правило, этот фильтр имеет ползунок, который позволяет увеличивать или уменьшать температуру на определенную величину. Некоторое программное обеспечение может также включать фильтр «Оттенок», который позволяет регулировать баланс между пурпурными и зелеными тонами изображения. При использовании фильтра «Температура» важно учитывать настроение или атмосферу, которую вы хотите создать с помощью изображения. Более теплые цвета могут создать ощущение близости, в то время как более холодные цвета могут создать ощущение отстраненности или отдаленности. Также важно учитывать, как изменения цветовой температуры повлияют на другие аспекты изображения, такие как яркость и контрастность.</string>
    <string name="grayscale">Фильтр «Оттенки серого» — это тип фильтра изображения, который преобразует цветное изображение в черно-белое. В частности, он удаляет информацию о цвете из каждого пикселя изображения, оставляя только значение яркости или яркости. Фильтр «Оттенки серого» вычисляет среднее значение яркости каждого пикселя цветного изображения, а затем использует это значение для создания нового пикселя в градациях серого. В результате получается черно-белое изображение, которое по-прежнему сохраняет общие тональные значения и контрастность исходного цветного изображения, но без искажения цвета. Изображения в градациях серого обычно используются в фотографии и графическом дизайне из-за их простоты и универсальности. Их можно использовать для создания высококонтрастных изображений с сильным графическим эффектом или для передачи чувства ностальгии или безвременья. Изображения в градациях серого также легче печатать и воспроизводить, чем цветные изображения. Большинство программ для редактирования фотографий включает в себя фильтр «Оттенки серого», который позволяет преобразовать изображение в черно-белое. Как правило, этот фильтр будет иметь одну кнопку или параметр, который можно выбрать для применения фильтра. Некоторое программное обеспечение может также включать параметры для настройки контрастности или яркости результирующего изображения в градациях серого. При использовании фильтра «Оттенки серого» важно учитывать влияние отсутствия цвета на изображение. Без цвета изображение может казаться более абстрактным или далеким от реальности, и может быть сложнее передать определенное настроение или эмоции. Однако изображения в градациях серого также могут быть мощным инструментом для подчеркивания формальных качеств изображения, таких как текстура, рисунок и контрастность.</string>
    <string name="crossProcess">Фильтр CrossProcess — это тип фильтра изображения, который имитирует внешний вид фотографического процесса, называемого перекрестной обработкой. Кросс-процессинг — это метод, при котором фотопленка проявляется в химическом растворе, не предназначенном для этого типа пленки. Это приводит к необычным и непредсказуемым изменениям цвета и тональным вариациям, которые могут создать уникальный и художественный вид. Фильтр CrossProcess работает, сдвигая цветовой баланс изображения в сторону диапазона цветов, которые обычно не связаны с этим изображением. В частности, он обычно увеличивает насыщенность и контрастность красных, желтых и зеленых тонов и снижает насыщенность и контрастность синих и голубых тонов. В результате получается очень стилизованное и красочное изображение с сильным акцентом на теплые, яркие цвета. Большинство программ для редактирования фотографий включает в себя фильтр CrossProcess, который позволяет применять этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет ползунок или набор параметров, которые можно использовать для регулировки интенсивности эффекта. Некоторое программное обеспечение также может включать дополнительные параметры для точной настройки цветового баланса и контрастности изображения. При использовании фильтра CrossProcess важно учитывать влияние сильных цветовых сдвигов на изображение. Этот эффект можно использовать для создания смелого и яркого образа, но он также может перегрузить изображение и сделать его искусственным или неестественным. Как и в случае с любым фильтром изображения, важно поэкспериментировать с различными настройками и найти правильный баланс для изображения, над которым вы работаете.</string>
    <string name="documentary">Документальный фильтр — это тип фильтра изображения, который имитирует внешний вид документальной фотографии. Документальная фотография — это жанр, который направлен на объективную и правдивую съемку реальных ситуаций и событий, часто с акцентом на социальные и политические проблемы. Документальный фильтр работает, обесцвечивая цвета изображения и повышая контрастность и четкость. Это приводит к резкому, грубому изображению с акцентом на текстуру и детали предмета. Общий эффект призван создать ощущение реализма и достоверности, а также передать необработанность и непосредственность момента. В большинстве программ для редактирования фотографий есть документальный фильтр, который позволяет применить этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет набор параметров, которые можно использовать для регулировки интенсивности эффекта, а также для точной настройки контрастности и четкости. Некоторое программное обеспечение также может включать дополнительные параметры для настройки насыщенности и оттенка изображения. При использовании фильтра «Документальный» важно учитывать тематику и контекст изображения. Этот эффект можно использовать для создания мощного и выразительного образа, особенно для изображений, посвященных социальным или политическим вопросам. Однако им также можно злоупотреблять или применять ненадлежащим образом, и он может не подходить для всех типов изображений. Как и в случае с любым фильтром изображения, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общее настроение и посыл изображения.</string>
    <string name="duoTone">Фильтр Duotone — это тип фильтра изображения, который преобразует изображение в двухцветную версию, обычно с использованием комбинации черного и другого цвета. В результате получается изображение, имеющее поразительный и драматичный вид, с сильным акцентом на контрасте между двумя тонами. Фильтр Duotone работает путем сопоставления цветов изображения с выбранными цветами Duotone. Как правило, более темные области изображения сопоставляются с более темным двухцветным цветом, а более светлые области сопоставляются с более светлым двухцветным цветом. Это приводит к изображению с упрощенной цветовой палитрой и сильным акцентом на значениях тонов и контрастности. Большинство программ для редактирования фотографий включает фильтр Duotone, который позволяет применять этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет набор параметров, которые можно использовать для выбора двухцветных цветов и настройки контрастности и яркости результирующего изображения. Некоторое программное обеспечение может также включать дополнительные параметры для настройки значений тона и контрастности изображения. При использовании фильтра Duotone важно учитывать влияние ограниченной цветовой палитры на изображение. Этот эффект можно использовать для создания смелого и драматичного вида, особенно для изображений с яркими графическими элементами или высокой контрастностью. Однако он может не подходить для всех типов изображений, и им можно злоупотреблять или применять ненадлежащим образом. Как и в случае с любым фильтром изображения, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общее настроение и посыл изображения.</string>
    <string name="tint">Фильтр «Оттенок» — это тип фильтра изображения, который добавляет цветовой оттенок к изображению. Тонирование включает в себя добавление полупрозрачного цветного слоя к изображению, чтобы придать ему определенный цветовой оттенок или оттенок. Это можно использовать для создания определенного настроения или атмосферы на изображении или для усиления определенных цветов и тонов. Фильтр «Оттенок» добавляет цветовой оттенок к изображению, сохраняя при этом исходную яркость и контрастность. Как правило, цвет оттенка применяется равномерно ко всему изображению, хотя некоторые программы позволяют выборочно применять оттенок к определенным областям изображения. В большинстве программ для редактирования фотографий есть фильтр «Оттенок», который позволяет применить этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет набор параметров, которые можно использовать для выбора цвета оттенка и регулировки интенсивности эффекта. Некоторое программное обеспечение может также включать дополнительные параметры для настройки оттенка, насыщенности и яркости изображения. При использовании фильтра «Оттенок» важно учитывать влияние цветового оттенка на изображение. Этот эффект можно использовать для создания определенного настроения или атмосферы, например, теплый золотой тон для сцены заката или холодный синий тон для зимнего пейзажа. Однако им также можно злоупотреблять или применять ненадлежащим образом, и он может не подходить для всех типов изображений. Как и в случае с любым фильтром изображения, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общее настроение и посыл изображения.</string>
    <string name="fill_light">Фильтр Fill-Light — это тип фильтра изображения, который используется для осветления теней на изображении с сохранением деталей в светлых участках. Фильтр часто используется для балансировки экспозиции изображения и может быть особенно полезен для изображений с неравномерными условиями освещения или глубокими тенями. Фильтр Fill-Light работает, регулируя яркость более темных областей изображения, обычно используя простой линейный или нелинейный алгоритм. Это может помочь выявить детали в тенях, а также выделить текстуры и контрастность изображения. Фильтр часто используется в сочетании с другими инструментами редактирования изображений, такими как настройка экспозиции и контрастности, для точной настройки общего вида изображения. Большинство программ для редактирования фотографий включает в себя фильтр Fill-Light, который позволяет применять этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет набор параметров, которые можно использовать для регулировки интенсивности эффекта и точной настройки яркости и контрастности результирующего изображения. При использовании фильтра «Заполняющий свет» важно учитывать влияние корректировки на общий вид изображения. Хотя фильтр может быть полезным инструментом для балансировки экспозиции и улучшения общего качества изображения, им также можно злоупотреблять или применять его ненадлежащим образом. Как и в случае с любым инструментом редактирования изображений, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общее настроение и посыл изображения.</string>
    <string name="fishEye">Фильтр «Рыбий глаз» — это тип фильтра изображения, который искажает изображение, создавая круговой эффект «рыбий глаз». Фильтр имитирует внешний вид объектива «рыбий глаз», который представляет собой широкоугольный объектив, создающий сильно искаженную полусферическую проекцию изображения. Фильтр «Рыбий глаз» работает путем применения к изображению нелинейного искажения, обычно с использованием математического алгоритма, имитирующего искажение, создаваемое объективом «рыбий глаз». В результате получается изображение, которое кажется выпирающим наружу к краям с искаженной, искривленной перспективой. Большинство программ для редактирования фотографий включает в себя фильтр «Рыбий глаз», который позволяет применять этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет набор параметров, которые можно использовать для регулировки интенсивности эффекта и точной настройки параметров искажения. Некоторое программное обеспечение может также включать дополнительные параметры для настройки перспективы, обрезки или изменения размера изображения. При использовании фильтра «Рыбий глаз» важно учитывать влияние искажения на общий вид изображения. Хотя фильтр может быть забавным и творческим инструментом для добавления уникального вида изображению, им также можно злоупотреблять или применять его ненадлежащим образом. Как и в случае с любым инструментом редактирования изображений, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общее настроение и посыл изображения.</string>
    <string name="grain">Зернистый фильтр — это тип фильтра изображения, который добавляет к изображению эффект зернистости пленки, имитируя вид традиционной пленочной фотографии. Фильтр добавляет к изображению слой шума, придавая ему текстурированный, органичный вид, который можно использовать для создания винтажной или ретро-эстетики. Фильтр «Зернистость» работает путем добавления слоя шума к изображению, обычно с использованием случайного шаблона шума, который имитирует внешний вид зернистости пленки. В результате получается изображение с тонкой зернистой текстурой, немного более мягким и органичным на ощупь, чем идеально гладкое цифровое изображение. В большинстве программ для редактирования фотографий есть фильтр «Зернистость», который позволяет применить этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет набор параметров, которые можно использовать для регулировки интенсивности эффекта, а также для точной настройки размера и формы шумовой картины. Некоторое программное обеспечение также может включать дополнительные параметры для настройки цвета и контрастности получаемого изображения. При использовании фильтра «Зернистость» важно учитывать влияние текстуры на общий вид изображения. Хотя фильтр может быть полезным инструментом для придания изображению винтажного или ретро-вида, им также можно злоупотреблять или применять его ненадлежащим образом. Как и в случае с любым инструментом редактирования изображений, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общее настроение и посыл изображения.</string>
    <string name="highlight">Фильтр Highlight — это тип фильтра изображения, который используется для регулировки яркости светлых областей изображения, сохраняя при этом детализацию в теневых областях. Этот фильтр можно использовать для балансировки экспозиции изображения, особенно при наличии высокого контраста между яркими и темными областями. Фильтр Highlight работает, регулируя яркость более ярких областей изображения, обычно используя простой линейный или нелинейный алгоритм. Это может помочь выделить детали и текстуру в светлых участках и уменьшить общую яркость изображения. Фильтр часто используется в сочетании с другими инструментами редактирования изображений, такими как настройка экспозиции и контрастности, для точной настройки общего вида изображения. В большинстве программ для редактирования фотографий есть фильтр Highlight, который позволяет применить этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет набор параметров, которые можно использовать для регулировки интенсивности эффекта и точной настройки яркости и контрастности результирующего изображения. При использовании фильтра «Выделение» важно учитывать влияние корректировки на общий вид изображения. Хотя фильтр может быть полезным инструментом для балансировки экспозиции и улучшения общего качества изображения, им также можно злоупотреблять или применять его ненадлежащим образом. Как и в случае с любым инструментом редактирования изображений, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общее настроение и посыл изображения.</string>
    <string name="lomoish">Фильтр Lomoish — это тип фильтра изображения, разработанный для имитации внешнего вида ломографии, стиля фотографии, в котором особое внимание уделяется использованию дешевых и некачественных камер для создания уникальной художественной эстетики. Фильтр обычно создает высококонтрастные изображения с насыщенными цветами, сильным виньетированием и слегка размытым или искаженным видом. Фильтр Ломоиша работает, применяя ряд настроек к изображению, обычно включая контрастность, насыщенность, цветовой баланс и эффекты виньетирования. В результате получается изображение, которое, кажется, было снято камерой с низким качеством воспроизведения, с уникальным и художественным качеством. Большинство программ для редактирования фотографий включает в себя фильтр Lomoish, который позволяет применять этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет набор параметров, которые можно использовать для регулировки интенсивности эффекта, а также для точной настройки цветового баланса и параметров виньетирования. Некоторое программное обеспечение может также включать дополнительные параметры для настройки яркости, контрастности и резкости результирующего изображения. При использовании фильтра Ломоиша важно учитывать влияние корректировок на общий вид изображения. Хотя фильтр может быть забавным и творческим инструментом для добавления уникальной эстетики изображению, им также можно злоупотреблять или применять ненадлежащим образом. Как и в случае с любым инструментом редактирования изображений, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общее настроение и посыл изображения.</string>
    <string name="flip_horizontal">Фильтр «Отразить по горизонтали» — это тип фильтра изображения, который используется для отражения изображения по горизонтали, создавая зеркальное отражение оригинала. Этот фильтр часто используется при редактировании изображений для исправления изображений, которые были случайно сняты в обратном направлении, или для создания художественных эффектов путем изменения ориентации изображения. Фильтр «Отразить по горизонтали» работает, отражая изображение по вертикальной оси, создавая зеркальное отражение оригинала. Это можно сделать с помощью простого алгоритма, меняющего порядок пикселей в каждой строке изображения, или с помощью более сложных методов, учитывающих цвет и яркость соседних пикселей. В большинстве программ для редактирования фотографий есть фильтр «Отразить по горизонтали», который позволяет применить этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет простой переключатель или кнопку, которую можно использовать для отражения изображения по горизонтали. Некоторое программное обеспечение может также включать дополнительные параметры для настройки ориентации изображения, например, переворачивать его по вертикали или поворачивать. При использовании фильтра «Отразить по горизонтали» важно учитывать влияние, которое ориентация изображения окажет на общую композицию и содержание изображения. Хотя отражение изображения по горизонтали может быть полезным инструментом для исправления проблем с ориентацией или создания художественных эффектов, оно также может значительно изменить способ восприятия изображения. Как и в случае с любым инструментом редактирования изображений, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общее настроение и посыл изображения.</string>
    <string name="flip_vertical">Фильтр «Отразить по вертикали» — это тип фильтра изображения, который используется для переворота изображения по вертикали, создавая перевернутое зеркальное отображение оригинала. Этот фильтр часто используется при редактировании изображений для исправления изображений, которые были случайно сняты в обратном направлении, или для создания художественных эффектов путем изменения ориентации изображения. Фильтр «Отразить по вертикали» отражает изображение вдоль горизонтальной оси, создавая перевернутое зеркальное отражение оригинала. Это можно сделать с помощью простого алгоритма, меняющего порядок пикселей в каждом столбце изображения, или с помощью более сложных методов, учитывающих цвет и яркость соседних пикселей. Большинство программ для редактирования фотографий включает в себя фильтр «Отразить по вертикали», который позволяет применить этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет простой переключатель или кнопку, которую можно использовать для переворота изображения по вертикали. Некоторое программное обеспечение может также включать дополнительные параметры для настройки ориентации изображения, например, его отражение по горизонтали или поворот. При использовании фильтра «Отразить по вертикали» важно учитывать влияние, которое ориентация изображения окажет на общую композицию и содержание изображения. Хотя переворот изображения по вертикали может быть полезным инструментом для исправления проблем с ориентацией или создания художественных эффектов, он также может значительно изменить способ восприятия изображения. Как и в случае с любым инструментом редактирования изображений, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общее настроение и посыл изображения.</string>
    <string name="negative">Негативный фильтр — это тип фильтра изображения, который создает фотографический негатив изображения. При проявлении фотонегатива цвета и значения яркости в изображении инвертируются, в результате чего получается изображение с цветовыми значениями, противоположными оригиналу. Например, области исходного изображения, которые были белыми, будут казаться черными на негативе, а черные области будут казаться белыми. Негативный фильтр работает, инвертируя цвета и значения яркости изображения аналогичным образом. Это можно сделать с помощью простого алгоритма, который вычитает значения цвета и яркости каждого пикселя исходного изображения из максимального значения (обычно 255 для 8-битного изображения), в результате чего получается негативное изображение с инвертированными цветами. Большинство программ для редактирования фотографий включает негативный фильтр, который позволяет применить этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет простой переключатель или кнопку, которую можно использовать для применения отрицательного эффекта к изображению. Некоторое программное обеспечение может также включать дополнительные параметры для регулировки контрастности и яркости негативного изображения или для преобразования негативного изображения обратно в позитивное изображение. Фильтр «Негативный» можно использовать для создания художественных эффектов или для исправления изображений, которые были случайно сняты с неправильными настройками экспозиции или цветового баланса. При использовании негативного фильтра важно учитывать влияние инвертированных цветов на общую композицию и смысл изображения. Как и в случае с любым инструментом редактирования изображений, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общее настроение и посыл изображения.</string>
    <string name="posterize">Фильтр Posterize — это тип фильтра изображения, который уменьшает количество цветов в изображении для создания эффекта плаката. Этот фильтр часто используется при редактировании изображений для создания стилизованных или художественных эффектов, а также для упрощения цветов и форм изображения для придания ему более графического или абстрактного вида. Фильтр Posterize работает путем разделения цветового диапазона изображения на заданное количество уровней цвета, обычно от 2 до 256. Затем каждый пиксель изображения сопоставляется с ближайшим уровнем цвета, что приводит к изображению с уменьшенной глубиной цвета. Например, если для фильтра постеризации задано 8 уровней, каждый цветовой канал (красный, зеленый и синий) в изображении будет разделен на 8 дискретных уровней, в результате чего получится изображение с 512 (8 x 8 x 8) возможными цветами. комбинации. Большинство программ для редактирования фотографий включает в себя фильтр Posterize, который позволяет применять этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет простой ползунок или элемент управления, который можно использовать для настройки количества уровней цвета в изображении. Некоторое программное обеспечение может также включать дополнительные параметры для настройки контрастности и яркости постеризованного изображения или для применения других эффектов, таких как полутоновый или пунктирный рисунок. Фильтр «Постеризация» можно использовать для создания широкого спектра художественных эффектов, от простых и графических до сложных и текстурированных. При использовании фильтра «Постеризация» важно учитывать влияние уменьшения глубины цвета на общую композицию и сообщение изображения. Как и в случае с любым инструментом редактирования изображений, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общее настроение и посыл изображения.</string>
    <string name="rotate">Фильтр «Поворот» — это тип фильтра изображения, который позволяет поворачивать изображение на определенное количество градусов. Этот фильтр часто используется при редактировании изображений для настройки ориентации изображения или для исправления изображений, снятых под углом. Фильтр «Поворот» работает, применяя к изображению матрицу преобразования, которая поворачивает изображение на указанное число градусов. Эта матрица преобразования представляет собой математическую формулу, описывающую, как пиксели изображения должны быть преобразованы для достижения желаемого поворота. В большинстве программ для редактирования фотографий есть фильтр поворота, который позволяет применить этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет простой элемент управления или ползунок, который можно использовать для регулировки угла поворота изображения. Некоторое программное обеспечение может также включать дополнительные параметры для настройки соотношения сторон изображения или обрезки изображения после его поворота. Фильтр «Поворот» можно использовать для исправления изображений, которые были случайно сняты под углом, для настройки ориентации изображения для определенного выходного формата или ориентации или для создания художественных эффектов путем поворота изображения под необычными углами. При использовании фильтра «Поворот» важно учитывать влияние поворота на общую композицию и посыл изображения. Как и в случае с любым инструментом редактирования изображений, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общее настроение и посыл изображения.</string>
    <string name="saturate">Фильтр «Насыщенность» — это тип фильтра изображения, который регулирует насыщенность или интенсивность цветов изображения. Этот фильтр часто используется при редактировании изображений для усиления или уменьшения яркости цветов изображения или для создания более приглушенного или монохроматического вида. Фильтр «Насыщенность» работает, регулируя интенсивность цвета каждого пикселя изображения. При применении фильтра уровень насыщенности изображения увеличивается или уменьшается на определенную величину в зависимости от направления регулировки. Это может привести к тому, что изображение будет казаться более ярким и ярким, либо более приглушенным или размытым. Большинство программ для редактирования фотографий включает фильтр «Насыщенность», который позволяет регулировать уровень насыщенности изображения. Как правило, этот фильтр имеет простой элемент управления или ползунок, который можно использовать для увеличения или уменьшения уровня насыщенности изображения. Некоторое программное обеспечение может также включать дополнительные параметры для настройки контрастности и яркости изображения или для применения других цветовых эффектов, таких как сепия или черно-белое преобразование. Фильтр «Насыщенность» можно использовать для создания широкого спектра художественных эффектов, от тонких и естественных улучшений до смелых и драматических преобразований цвета. При использовании фильтра «Насыщенность» важно учитывать влияние регулировки цвета на общее настроение и содержание изображения. Как и в случае с любым инструментом редактирования изображений, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общую композицию и визуальный эффект изображения.</string>
    <string name="sepia">Фильтр «Сепия» — это тип фильтра изображения, который придает изображению теплый винтажный вид, окрашивая его коричневыми или желтыми тонами. Этот фильтр часто используется при редактировании изображений, чтобы создать ностальгическое или старомодное ощущение или придать изображению более художественный или романтический вид. Фильтр Сепия работает, уменьшая насыщенность изображения и добавляя к изображению коричневый или желтый оттенок. Это приводит к тому, что изображение выглядит состаренным или состаренным, с приглушенной цветовой палитрой и более мягким и размытым внешним видом. В большинстве программ для редактирования фотографий есть фильтр сепии, который позволяет применить этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет простой элемент управления или ползунок, который можно использовать для регулировки интенсивности эффекта сепии. Некоторое программное обеспечение может также включать дополнительные параметры для настройки контрастности и яркости изображения или добавления дополнительных эффектов тонирования цвета. Фильтр «Сепия» можно использовать для создания различных художественных эффектов, от утонченных и сдержанных винтажных образов до смелых и драматических тонирующих эффектов. При использовании фильтра «Сепия» важно учитывать влияние тонирования на общее настроение и посыл изображения. Как и в случае с любым инструментом редактирования изображений, важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общую композицию и визуальный эффект изображения.</string>
    <string name="sharpen">Фильтр резкости — это тип фильтра изображения, который используется для улучшения четкости и детализации изображения. Этот фильтр работает, увеличивая контрастность краев и мелких деталей изображения, делая их более четкими и четкими. При применении фильтр «Резкость» анализирует контраст между соседними пикселями изображения, а затем регулирует яркость и контрастность этих пикселей, чтобы создать иллюзию повышенной резкости. В зависимости от используемого программного обеспечения фильтр «Резкость» может иметь различные настройки для управления величиной и интенсивностью эффекта повышения резкости. Важно отметить, что хотя фильтр «Резкость» может улучшить внешний вид изображения, он не может создать новые детали, которых изначально не было на изображении. Чрезмерная резкость изображения также может создать эффект «ореола» по краям, что может сделать изображение неестественным или обработанным. Фильтр «Резкость» обычно используется при редактировании изображений для повышения резкости и четкости фотографий, которые могут быть немного не в фокусе или размыты. Его также можно использовать для повышения детализации изображений с низким разрешением или для улучшения внешнего вида отсканированных документов. При использовании фильтра «Резкость» важно использовать его выборочно и настраивать параметры для достижения желаемого эффекта. Чрезмерное использование фильтра может привести к неестественному и чрезмерно обработанному виду, поэтому важно использовать его умеренно и учитывать общую композицию и визуальное воздействие изображения.</string>
    <string name="vignette">Фильтр виньетирования — это тип фильтра изображения, который добавляет затемненную рамку по краям изображения. Этот фильтр назван в честь фотографической техники виньетирования, которая включает намеренное затемнение краев фотографии, чтобы привлечь внимание к центру изображения. При применении фильтр виньетки затемняет края изображения, оставляя центральную часть изображения нетронутой. Это создает тонкий, но эффективный способ привлечь внимание к объекту в центре изображения, делая его более заметным и визуально ярким. Фильтр виньетки обычно используется при редактировании изображений для создания ощущения глубины и объемности изображения. Его также можно использовать для создания ощущения драмы или настроения, добавляя к изображению тонкий или ярко выраженный эффект виньетки. Большинство программ для редактирования фотографий включает в себя фильтр виньетки, который позволяет применять этот эффект к изображению. Как правило, этот фильтр имеет простой элемент управления или ползунок, который можно использовать для настройки размера и интенсивности эффекта виньетки. Некоторое программное обеспечение также может включать дополнительные параметры для настройки формы и положения виньетки. При использовании фильтра «Виньетка» важно использовать его вдумчиво и выборочно, а также учитывать влияние, которое он окажет на общую композицию и визуальный эффект изображения. Эффект виньетки следует использовать, чтобы подчеркнуть объект и привлечь внимание к центру изображения, а не подавлять его или отвлекать от основного фокуса изображения.</string>

</resources>