<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Rasm Wavelet orqali</string>


    <string name="main">Asosiy</string>
    <string name="save">Saqlanganlar</string>
    <string name="info">Ilova haqida</string>
    <string name="downloaded">Yuklab olinganlar</string>
    <string name="language">Til</string>
    <string name="share">Yuborish</string>
    <string name="rate">Baholash</string>
    <string name="authors">Mualliflar</string>
    <string name="exit">Chiqish</string>

    <string name="about_app">Rangli tasvirlarni qayta ishlashda veyvlet usuli</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>




    <string name="none">None</string>
    <string name="autoFix">Avtomatik tuzatish filtri fotosuratlarni tahrirlash dasturida keng qo\'llaniladigan tasvir filtri turidir. U umumiy ko\'rinishini yaxshilash uchun tasvirning yorqinligi, kontrasti va rang balansini avtomatik ravishda sozlash uchun mo\'ljallangan. Autofix filtri keng qo\'lda sozlashlarni talab qilmasdan tasvirning ko\'rinishini yaxshilashning tez va oson usuli bo\'lishi mumkin. Avtomatik tuzatish filtri tasvirni tahlil qilish va sozlashdan foyda ko\'rishi mumkin bo\'lgan joylarni aniqlash orqali ishlaydi. Keyin u vizual tarzda yanada yoqimli natija yaratish uchun tasvirning yorqinligi, kontrasti va rang balansini avtomatik ravishda sozlaydi. Avtomatik tuzatish filtri tomonidan amalga oshirilgan sozlashlar odatda nozik, ammo ular tasvirning umumiy ko\'rinishiga sezilarli ta\'sir ko\'rsatishi mumkin. Autofix filtridan foydalanishning afzalliklaridan biri shundaki, u katta hajmdagi rasmlarni tahrirlashda vaqtni tejash imkonini beradi. Rasmlar to\'plamiga avtomatik tuzatish filtrini tezda qo\'llash orqali siz ularning har biriga alohida o\'zgartirishlar kiritmasdan ularning ko\'rinishini yaxshilashingiz mumkin. Ammo shuni ta\'kidlash kerakki, Autofix filtri har doim ham kerakli natijani bermasligi mumkin, ayniqsa rasmda qo\'lda sozlashni talab qiladigan muayyan muammolar mavjud bo\'lsa. Umuman olganda, Autofix filtri tasvirning ko\'rinishini tez va oson yaxshilash uchun foydali vosita bo\'lishi mumkin, ammo kutilmagan yoki istalmagan natijalarga olib kelmasligi uchun undan ehtiyotkorlik bilan foydalanish kerak.</string>
    <string name="brightness">Yorqinlik filtri piksellar intensivligini oshirish yoki kamaytirish orqali tasvirning umumiy yorqinligini sozlaydigan tasvir filtrining bir turi. Bu tasvir juda qorong\'i yoki juda yorqin bo\'lsa yoki tasvirning ayrim qismlarini ajratib ko\'rsatishni xohlasangiz foydali bo\'lishi mumkin. Yorqinlik filtri tasvirdagi har bir piksel qiymatini sozlash orqali ishlaydi. Agar siz yorqinlikni oshirsangiz, piksel qiymatlari yuqori bo\'ladi, natijada yorqinroq tasvir paydo bo\'ladi. Aksincha, agar siz yorqinlikni kamaytirsangiz, piksel qiymatlari pasayadi, natijada tasvir qorong\'i bo\'ladi. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlarida tasvirning yorqinligini sozlash imkonini beruvchi Yorqinlik filtri mavjud. Odatda, bu filtrda yorqinlikni ma\'lum miqdorda oshirish yoki kamaytirish imkonini beruvchi slayder bo\'ladi. Ba\'zi dasturlarda bir vaqtning o\'zida tasvirning yorqinligi va kontrastini sozlash imkonini beruvchi BrightnessContrast filtri ham bo\'lishi mumkin. Yorqinlik filtridan foydalanganda, uni haddan tashqari oshirib yubormaslik uchun ehtiyot bo\'lish kerak. Yorqinlikni haddan tashqari oshirsangiz, ko\'rinish yuvilgan yoki haddan tashqari ochilgan bo\'lishi mumkin, yorqinlikni juda kamaytirsangiz, tasvir loyqa va xira ko\'rinishi mumkin. Yorqinlikdagi o\'zgarishlar tasvirning kontrast va rang balansi kabi boshqa jihatlariga qanday ta\'sir qilishini ham hisobga olish kerak.</string>
    <string name="contrast">Kontrast filtri tasvirning yorug\'lik va qorong\'i joylari o\'rtasidagi farqni sozlaydigan tasvir filtrining bir turi. Xususan, Kontrast filtri tasvirdagi ohang qiymatlari diapazonini oshiradi yoki kamaytiradi, bu esa tasvirni ko\'proq yoki kamroq jonli ko\'rsatishi mumkin. Kontrast filtri oshirilsa, tasvirning yorug\'lik joylari ochiladi va qorong\'u joylar qorong\'i bo\'ladi, natijada ikkalasi orasidagi farq kattaroq bo\'ladi. Bu tasvirni yanada dinamik va vizual jihatdan qiziqarli ko\'rsatishi mumkin. Aksincha, Kontrast filtri kamaytirilganda, yorug\'lik va qorong\'u joylar o\'xshashroq bo\'ladi, natijada tasvir tekisroq va kamroq jonli bo\'ladi. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlarida tasvirning kontrastini sozlash imkonini beruvchi Kontrast filtri mavjud. Odatda, bu filtrda kontrastni ma\'lum miqdorda oshirish yoki kamaytirish imkonini beruvchi slayder bo\'ladi. Ba\'zi dasturlarda bir vaqtning o\'zida tasvirning yorqinligi va kontrastini sozlash imkonini beruvchi BrightnessContrast filtri ham bo\'lishi mumkin. Kontrast filtridan foydalanganda, uni haddan tashqari oshirib yubormaslik uchun ehtiyot bo\'lish kerak. Kontrastni haddan tashqari oshirib yuborish qo\'pol, g\'ayritabiiy ko\'rinishga olib kelishi mumkin, kontrastni haddan tashqari pasaytirish esa tasvirni yuvilgan va chuqurliksiz ko\'rinishga olib kelishi mumkin. Kontrastdagi o\'zgarishlar tasvirning yorqinligi va rang balansi kabi boshqa jihatlariga qanday ta\'sir qilishini ham hisobga olish kerak.</string>
    <string name="temperature">Harorat filtri tasvirning rang haroratini sozlaydigan tasvir filtrining bir turi. Xususan, u issiq ranglar (masalan, qizil va sariq) va sovuq ranglar (masalan, ko\'k va yashil) o\'rtasidagi muvozanatni o\'zgartiradi. Fotosuratda rang harorati Kelvin (K) darajasida o\'lchanadi, yuqori qiymatlar sovuq ranglarni va pastroq qiymatlar issiq ranglarni ifodalaydi. Harorat filtri ushbu shkala bo\'ylab rang balansini o\'zgartirish orqali tasvirning rang haroratini sozlaydi. Misol uchun, agar tasvir sarg\'ish yoki to\'q sariq rangga ega bo\'lsa, u issiq rang haroratiga ega bo\'lishi mumkin. Harorat filtrini oshirish rang balansini sovuqroq ranglarga o\'zgartirishi mumkin, natijada ko\'k yoki yashil rang paydo bo\'ladi. Aksincha, tasvir mavimsi yoki yashil rangga ega bo\'lsa, u sovuq rang haroratiga ega bo\'lishi mumkin. Harorat filtrini pasaytirish rang balansini issiqroq ranglarga o\'tkazishi mumkin, natijada ko\'proq sariq yoki to\'q sariq rang paydo bo\'ladi. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlarida tasvirning rang haroratini sozlash imkonini beruvchi Harorat filtri mavjud. Odatda, bu filtrda haroratni ma\'lum miqdorda oshirish yoki kamaytirish imkonini beruvchi slayder bo\'ladi. Ba\'zi dasturiy ta\'minot, shuningdek, tasvirdagi qizil va yashil ranglar o\'rtasidagi muvozanatni sozlash imkonini beruvchi Tint filtrini ham o\'z ichiga olishi mumkin. Harorat filtridan foydalanganda, tasvir bilan yaratmoqchi bo\'lgan kayfiyat yoki atmosferani hisobga olish muhimdir. Issiq ranglar yaqinlik tuyg\'usini yaratishi mumkin, sovuqroq ranglar esa ajralish yoki masofa hissini yaratishi mumkin. Rang haroratidagi o\'zgarishlar tasvirning yorqinligi va kontrasti kabi boshqa jihatlariga qanday ta\'sir qilishini ham hisobga olish kerak.</string>
    <string name="grayscale">Kulrang shkala filtri rangli tasvirni oq va qora rangga aylantiruvchi tasvir filtrining bir turi. Xususan, u tasvirdagi har bir pikseldan rang ma\'lumotlarini olib tashlaydi va faqat yorqinlik yoki yorqinlik qiymatini qoldiradi. Kulrang shkala filtri rangli tasvirdagi har bir pikselning o\'rtacha yorqinlik qiymatini hisoblash va keyin bu qiymatdan yangi kulrang piksel yaratish uchun foydalanish orqali ishlaydi. Bu asl rangli tasvirning umumiy tonal qiymatlari va kontrastini saqlab qolgan, ammo rangni chalg\'itmasdan qora va oq tasvirga olib keladi. Kulrang rangli tasvirlar oddiyligi va ko\'p qirraliligi uchun odatda fotografiya va grafik dizaynda qo\'llaniladi. Ular kuchli grafik ta\'sirga ega yuqori kontrastli tasvirlarni yaratish yoki nostalji yoki vaqtsizlik tuyg\'usini etkazish uchun ishlatilishi mumkin. Kulrang rangli tasvirlarni chop etish va ko\'paytirish rangli tasvirlarga qaraganda osonroq bo\'lishi mumkin. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlari tasvirni qora va oq rangga aylantirish imkonini beruvchi kulrang rang filtrini o\'z ichiga oladi. Odatda, bu filtrda filtrni qo\'llash uchun tanlashingiz mumkin bo\'lgan bitta tugma yoki variant bo\'ladi. Ba\'zi dasturiy ta\'minot, shuningdek, natijada paydo bo\'lgan kul rangdagi tasvirning kontrastini yoki yorqinligini sozlash variantlarini o\'z ichiga olishi mumkin. Kulrang shkala filtridan foydalanganda rangning etishmasligi tasvirga qanday ta\'sir qilishini hisobga olish kerak. Rangsiz tasvir mavhumroq bo\'lishi yoki haqiqatdan uzoqlashishi mumkin va o\'ziga xos kayfiyat yoki his-tuyg\'ularni etkazish qiyinroq bo\'lishi mumkin. Biroq, kulrang rangdagi tasvirlar, shuningdek, tekstura, naqsh va kontrast kabi rasmning rasmiy sifatlarini ta\'kidlash uchun kuchli vosita bo\'lishi mumkin.</string>
    <string name="crossProcess">CrossProcess filtri o\'zaro ishlov berish deb ataladigan fotografik jarayonning ko\'rinishini taqlid qiluvchi tasvir filtrining bir turi. O\'zaro ishlov berish - bu turdagi plyonkalar uchun mo\'ljallanmagan kimyoviy eritmada fotografiya plyonkasini ishlab chiqishni o\'z ichiga olgan usul. Bu g\'ayrioddiy va oldindan aytib bo\'lmaydigan ranglarning o\'zgarishiga va ohang o\'zgarishiga olib keladi, bu esa o\'ziga xos va badiiy ko\'rinishni yaratishi mumkin. CrossProcess filtri tasvirning rang balansini odatda ushbu tasvir bilan bog\'lanmagan ranglar oralig\'iga o\'tkazish orqali ishlaydi. Xususan, odatda qizil, sariq va yashil ranglarning to\'yinganligi va kontrastini oshiradi, ko\'k va ko\'k ranglarning to\'yinganligi va kontrastini kamaytiradi. Buning natijasida yuqori darajada stilize qilingan va rang-barang ko\'rinishga ega bo\'lgan tasvir, issiq, jonli ranglarga kuchli urg\'u beradi. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlari ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi CrossProcess filtrini o\'z ichiga oladi. Odatda, bu filtrda effektning intensivligini sozlash uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan slayder yoki variantlar to\'plami bo\'ladi. Ba\'zi dasturiy ta\'minot ranglar balansi va tasvirning kontrastini nozik sozlash uchun qo\'shimcha imkoniyatlarni ham o\'z ichiga olishi mumkin. CrossProcess filtridan foydalanganda kuchli rang siljishining tasvirga ta\'sirini hisobga olish kerak. Bu ta\'sir jasur va hayratlanarli ko\'rinish yaratish uchun ishlatilishi mumkin, lekin u tasvirni bostirib, sun\'iy yoki g\'ayritabiiy ko\'rinishga olib kelishi mumkin. Har qanday tasvir filtrida bo\'lgani kabi, turli xil sozlamalar bilan tajriba o\'tkazish va siz ishlayotgan tasvir uchun to\'g\'ri muvozanatni topish muhimdir.</string>
    <string name="documentary">Hujjatli filtr - bu hujjatli suratga olish ko\'rinishini taqlid qiluvchi tasvir filtrining bir turi. Hujjatli fotografiya – bu janr bo‘lib, u ko‘pincha ijtimoiy va siyosiy mavzularga urg‘u berib, hayotiy vaziyat va voqealarni xolis va haqqoniy tasvirlashga qaratilgan. Hujjatli film filtri tasvirdagi ranglarning toʻyinganligini yoʻqotish va kontrast va ravshanlikni oshirish orqali ishlaydi. Buning natijasida ob\'ektning teksturasi va tafsilotlariga e\'tibor qaratilib, keskin, jirkanch ko\'rinishga ega tasvir paydo bo\'ladi. Umumiy ta\'sir realizm va haqiqiylik tuyg\'usini yaratishga, ayni paytda xom ashyo va bevositalikni etkazishga qaratilgan. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlari ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi hujjatli filtrni o\'z ichiga oladi. Odatda, bu filtrda effekt intensivligini sozlash, kontrast va ravshanlikni sozlash uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan bir qator variantlar bo\'ladi. Ba\'zi dasturlar tasvirning to\'yinganligi va rangini sozlash uchun qo\'shimcha imkoniyatlarni ham o\'z ichiga olishi mumkin. Hujjatli filtrdan foydalanganda tasvirning mavzusi va kontekstini hisobga olish muhimdir. Bu effekt kuchli va ta\'sirchan ko\'rinish yaratish uchun ishlatilishi mumkin, ayniqsa ijtimoiy yoki siyosiy masalalar bilan bog\'liq tasvirlar uchun. Biroq, u ortiqcha ishlatilishi yoki noto\'g\'ri qo\'llanilishi mumkin va u barcha turdagi tasvirlar uchun mos kelmasligi mumkin. Har qanday tasvir filtrida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="duoTone">Duotone filtri tasvirni ikki rangli versiyaga o\'zgartiruvchi tasvir filtri turi bo\'lib, odatda qora va boshqa rang kombinatsiyasidan foydalanadi. Bu ikki ohang o\'rtasidagi kontrastga kuchli urg\'u berib, ajoyib va dramatik ko\'rinishga ega bo\'lgan tasvirga olib keladi. Duoton filtri tasvirdagi ranglarni tanlangan duoton ranglariga solishtirish orqali ishlaydi. Odatda, tasvirning quyuqroq joylari quyuqroq duoton rangga, ochroq joylar esa ochroq duoton rangga moslashtiriladi. Bu soddalashtirilgan ranglar palitrasi va tonal qiymatlar va kontrastga kuchli urg\'u berilgan tasvirga olib keladi. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlarida ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi Duotone filtri mavjud. Odatda, bu filtr duoton ranglarini tanlash va olingan tasvirning kontrasti va yorqinligini sozlash uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan bir qator variantlarga ega bo\'ladi. Ba\'zi dasturiy ta\'minotlar tasvirning ohang qiymatlari va kontrastini sozlash uchun qo\'shimcha imkoniyatlarni ham o\'z ichiga olishi mumkin. Duotone filtridan foydalanganda cheklangan ranglar palitrasining tasvirga ta\'sirini hisobga olish kerak. Bu effekt, ayniqsa kuchli grafik elementlar yoki yuqori kontrastga ega bo\'lgan tasvirlar uchun qalin va dramatik ko\'rinish yaratish uchun ishlatilishi mumkin. Biroq, u barcha turdagi tasvirlar uchun mos kelmasligi mumkin va u ortiqcha ishlatilishi yoki noto\'g\'ri qo\'llanilishi mumkin. Har qanday tasvir filtrida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="tint">Tint filtri - bu tasvirga rang ohangini qo\'shadigan tasvir filtrining bir turi. Tinting tasvirga ma\'lum bir rang berish yoki rang berish uchun yarim shaffof rangli qatlamni qo\'shishni o\'z ichiga oladi. Bu tasvirda muayyan kayfiyat yoki atmosferani yaratish yoki ma\'lum ranglar va ohanglarni yaxshilash uchun ishlatilishi mumkin. Tint filtri asl yorqinligi va kontrastini saqlab qolgan holda tasvirga rang berish orqali ishlaydi. Odatda, ohang rangi butun tasvir bo\'ylab bir tekis qo\'llaniladi, garchi ba\'zi dasturiy ta\'minot sizga rangni tasvirning ma\'lum joylariga tanlab qo\'llash imkonini berishi mumkin. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlari ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi Tint filtrini o\'z ichiga oladi. Odatda, bu filtrda rang rangini tanlash va effekt intensivligini sozlash uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan bir qator variantlar bo\'ladi. Ba\'zi dasturiy ta\'minot tasvirning rangi, to\'yinganligi va yorqinligini sozlash uchun qo\'shimcha imkoniyatlarni ham o\'z ichiga olishi mumkin. Tint filtridan foydalanilganda, rang rangining tasvirga ta\'sirini hisobga olish kerak. Ushbu effekt ma\'lum bir kayfiyat yoki atmosferani yaratish uchun ishlatilishi mumkin, masalan, quyosh botishi sahnasi uchun issiq, oltin ohang yoki qishki landshaft uchun sovuq, ko\'k ohang. Biroq, u ortiqcha ishlatilishi yoki noto\'g\'ri qo\'llanilishi mumkin va u barcha turdagi tasvirlar uchun mos kelmasligi mumkin. Har qanday tasvir filtrida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="fill_light">To\'ldirish-yorug\'lik filtri tasvirni ajratib ko\'rsatish tafsilotlarini saqlagan holda tasvirdagi soyalarni yoritish uchun ishlatiladigan tasvir filtrining bir turi. Filtr ko\'pincha tasvirning ekspozitsiyasini muvozanatlash uchun ishlatiladi va ayniqsa yorug\'lik sharoitlari notekis bo\'lgan yoki chuqur soyalar mavjud bo\'lgan tasvirlarda foydali bo\'lishi mumkin. Fill-Light filtri odatda oddiy chiziqli yoki chiziqli bo\'lmagan algoritmdan foydalangan holda tasvirning qorong\'i joylarining yorqinligini sozlash orqali ishlaydi. Bu soyada tafsilotlarni ochishga va tasvirdagi tekstura va kontrastni ko\'rsatishga yordam beradi. Filtr ko\'pincha tasvirning umumiy ko\'rinishini nozik sozlash uchun ekspozitsiya va kontrastni sozlash kabi tasvirni tahrirlashning boshqa vositalari bilan birgalikda ishlatiladi. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlari ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi Fill-Light filtrini o\'z ichiga oladi. Odatda, ushbu filtrda effektning intensivligini sozlash va olingan tasvirning yorqinligi va kontrastini nozik sozlash uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan bir qator variantlar bo\'ladi. Fill-Light filtridan foydalanganda, sozlash tasvirning umumiy ko\'rinishiga ta\'sirini hisobga olish kerak. Filtr ekspozitsiyani muvozanatlash va tasvirning umumiy sifatini yaxshilash uchun foydali vosita bo\'lishi mumkin bo\'lsa-da, uni haddan tashqari ishlatish yoki noto\'g\'ri qo\'llash ham mumkin. Har qanday tasvirni tahrirlash vositasida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="fishEye">FishEye filtri tasvirni buzadigan, dumaloq, "baliq ko\'zi" effektini yaratuvchi tasvir filtrining bir turi. Filtr baliq ko\'zi linzalari ko\'rinishini taqlid qiladi, bu keng burchakli linza bo\'lib, tasvirning juda buzilgan, yarim sharsimon proyeksiyasini yaratadi. FishEye filtri tasvirga chiziqli bo\'lmagan buzilishni qo\'llash orqali ishlaydi, odatda baliq ko\'zi linzalari tomonidan yaratilgan buzilishlarni simulyatsiya qiluvchi matematik algoritmdan foydalanadi. Natijada chetga qarab bo\'rtib ko\'rinadigan, buzilmagan, egri nuqtai nazarga ega bo\'lgan tasvir paydo bo\'ladi. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlarida ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi FishEye filtri mavjud. Odatda, bu filtrda effektning intensivligini sozlash va buzilish parametrlarini nozik sozlash uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan bir qator variantlar bo\'ladi. Ba\'zi dasturlar shuningdek, istiqbolni sozlash, kesish yoki tasvir hajmini o\'zgartirish uchun qo\'shimcha imkoniyatlarni o\'z ichiga olishi mumkin. FishEye filtridan foydalanganda buzilishning tasvirning umumiy ko\'rinishiga ta\'sirini hisobga olish kerak. Filtr tasvirga o\'ziga xos ko\'rinish qo\'shish uchun qiziqarli va ijodiy vosita bo\'lishi mumkin bo\'lsa-da, u ortiqcha ishlatilishi yoki noto\'g\'ri qo\'llanilishi ham mumkin. Har qanday tasvirni tahrirlash vositasida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="grain">Don filtri an\'anaviy plyonkali fotografiya ko\'rinishini taqlid qilib, tasvirga kino don effektini qo\'shadigan tasvir filtrining bir turi. Filtr tasvirga shovqin qatlamini qo\'shib, unga teksturali, organik ko\'rinish beradi, bu vintage yoki retro estetikani yaratish uchun ishlatilishi mumkin. Don filtri tasvirga shovqin qatlamini qo\'shish orqali ishlaydi, odatda plyonka donining ko\'rinishini taqlid qiluvchi tasodifiy shovqin naqshidan foydalanadi. Natijada mukammal silliq raqamli tasvirga qaraganda bir oz yumshoqroq va organikroq tuyg\'uga ega bo\'lgan nozik, donador tuzilishga ega bo\'lgan tasvir paydo bo\'ladi. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlarida ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi Grain filtri mavjud. Odatda, bu filtrda effektning intensivligini sozlash va shovqin naqshining o\'lchami va shaklini aniq sozlash uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan bir qator variantlar bo\'ladi. Ba\'zi dasturlar, shuningdek, olingan tasvirning rangi va kontrastini sozlash uchun qo\'shimcha imkoniyatlarni o\'z ichiga olishi mumkin. Don filtridan foydalanganda, teksturaning tasvirning umumiy ko\'rinishiga ta\'sirini hisobga olish kerak. Filtr tasvirga vintage yoki retro ko\'rinish qo\'shish uchun foydali vosita bo\'lishi mumkin bo\'lsa-da, uni haddan tashqari ishlatish yoki noto\'g\'ri qo\'llash ham mumkin. Har qanday tasvirni tahrirlash vositasida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="highlight">Ajratish filtri - bu tasvir filtrining bir turi bo\'lib, u soya joylarida tafsilotlarni saqlagan holda tasvirdagi yorqin nuqtalarning yorqinligini sozlash uchun ishlatiladi. Ushbu filtr tasvirning ekspozitsiyasini muvozanatlash uchun ishlatilishi mumkin, ayniqsa yorqin va qorong\'i joylar o\'rtasida yuqori kontrast mavjud bo\'lsa. Ajratish filtri odatda oddiy chiziqli yoki chiziqli bo\'lmagan algoritm yordamida tasvirning yorqinroq joylarining yorqinligini sozlash orqali ishlaydi. Bu diqqatga sazovor joylarda tafsilot va teksturani ko\'rsatishga va tasvirning umumiy yorqinligini kamaytirishga yordam beradi. Filtr ko\'pincha tasvirning umumiy ko\'rinishini nozik sozlash uchun ekspozitsiya va kontrastni sozlash kabi tasvirni tahrirlashning boshqa vositalari bilan birgalikda ishlatiladi. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlari ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi "Ajratish" filtrini o\'z ichiga oladi. Odatda, ushbu filtrda effektning intensivligini sozlash va olingan tasvirning yorqinligi va kontrastini nozik sozlash uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan bir qator variantlar bo\'ladi. Ajratish filtridan foydalanganda, sozlash tasvirning umumiy ko\'rinishiga ta\'sirini hisobga olish kerak. Filtr ekspozitsiyani muvozanatlash va tasvirning umumiy sifatini yaxshilash uchun foydali vosita bo\'lishi mumkin bo\'lsa-da, uni haddan tashqari ishlatish yoki noto\'g\'ri qo\'llash ham mumkin. Har qanday tasvirni tahrirlash vositasida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="lomoish">Lomoish filtri Lomography ko\'rinishiga taqlid qilish uchun mo\'ljallangan tasvir filtrining bir turi bo\'lib, noyob, badiiy estetikani yaratish uchun arzon va past aniqlikdagi kameralardan foydalanishga urg\'u beradigan fotografiya uslubi. Filtr odatda to\'yingan ranglar, kuchli vinyet va biroz xiralashgan yoki buzilgan ko\'rinishga ega yuqori kontrastli tasvirlarni yaratadi. Lomoish filtri tasvirga odatda kontrast, toʻyinganlik, rang balansi va vinyet effektlarini oʻz ichiga olgan bir qator sozlashlarni qoʻllash orqali ishlaydi. Natijada, o\'ziga xos va badiiy sifatga ega, past aniqlikdagi kamera bilan olingan tasvir paydo bo\'ladi. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlarida ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi Lomoish filtri mavjud. Odatda, bu filtrda effekt intensivligini sozlash va rang balansi va vinyet parametrlarini nozik sozlash uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan bir qator variantlar bo\'ladi. Ba\'zi dasturlar, shuningdek, olingan tasvirning yorqinligi, kontrasti va aniqligini sozlash uchun qo\'shimcha imkoniyatlarni o\'z ichiga olishi mumkin. Lomoish filtridan foydalanganda, sozlashlarning tasvirning umumiy ko\'rinishiga ta\'sirini hisobga olish kerak. Filtr tasvirga o\'ziga xos estetika qo\'shish uchun qiziqarli va ijodiy vosita bo\'lishi mumkin bo\'lsa-da, uni haddan tashqari ishlatish yoki noto\'g\'ri qo\'llash ham mumkin. Har qanday tasvirni tahrirlash vositasida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="flip_horizontal">Flip Horizontally filtri tasvirni gorizontal ravishda aylantirib, asl nusxaning oyna tasvirini yaratish uchun ishlatiladigan tasvir filtrining bir turi. Ushbu filtr ko\'pincha tasvirni tahrirlashda tasodifan teskari holatda olingan tasvirlarni tuzatish yoki tasvirning yo\'nalishini teskari o\'zgartirish orqali badiiy effektlarni yaratish uchun ishlatiladi. Flip Horizontally filtri tasvirni vertikal o\'q bo\'ylab aks ettirish orqali ishlaydi va asl nusxaning oyna tasvirini yaratadi. Buni tasvirning har bir satridagi piksellar tartibini o‘zgartiruvchi oddiy algoritm yordamida yoki qo‘shni piksellarning rangi va yorqinligini hisobga oladigan murakkabroq usullar yordamida amalga oshirish mumkin. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlari ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi Horizontally Flip filtrini o\'z ichiga oladi. Odatda, bu filtrda tasvirni gorizontal ravishda aylantirish uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan oddiy almashtirish yoki tugma bo\'ladi. Ba\'zi dasturiy ta\'minotlar tasvirning yo\'nalishini sozlash uchun qo\'shimcha variantlarni ham o\'z ichiga olishi mumkin, masalan, uni vertikal aylantirish yoki aylantirish. Flip Horizontally filtridan foydalanganda, tasvirning yo\'nalishi tasvirning umumiy tarkibi va xabariga ta\'sirini hisobga olish kerak. Tasvirni gorizontal ravishda aylantirish orientatsiya muammolarini to\'g\'irlash yoki badiiy effektlarni yaratish uchun foydali vosita bo\'lishi bilan birga, tasvirni idrok etish usulini ham sezilarli darajada o\'zgartirishi mumkin. Har qanday tasvirni tahrirlash vositasida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="flip_vertical">Flip Vertically filtri tasvirni vertikal ravishda aylantirib, asl nusxaning teskari oyna tasvirini yaratish uchun ishlatiladigan tasvir filtrining bir turi. Ushbu filtr ko\'pincha tasvirni tahrirlashda tasodifan teskari holatda olingan tasvirlarni tuzatish yoki tasvirning yo\'nalishini teskari o\'zgartirish orqali badiiy effektlarni yaratish uchun ishlatiladi. Flip Vertically filtri tasvirni gorizontal o\'q bo\'ylab aks ettirish orqali ishlaydi va asl nusxaning teskari ko\'zgu tasvirini yaratadi. Buni tasvirning har bir ustunidagi piksellar tartibini o‘zgartiruvchi oddiy algoritm yordamida yoki qo‘shni piksellarning rangi va yorqinligini hisobga oladigan murakkabroq usullar yordamida amalga oshirish mumkin. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlari ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi Vertically Flip filtrini o\'z ichiga oladi. Odatda, bu filtrda tasvirni vertikal ravishda aylantirish uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan oddiy almashtirish yoki tugma bo\'ladi. Ba\'zi dasturiy ta\'minotlar tasvirning yo\'nalishini sozlash uchun qo\'shimcha variantlarni ham o\'z ichiga olishi mumkin, masalan, uni gorizontal aylantirish yoki aylantirish. Flip Vertically filtridan foydalanganda, tasvirning yo\'nalishi tasvirning umumiy tarkibi va xabariga qanday ta\'sir qilishini hisobga olish kerak. Tasvirni vertikal ravishda aylantirish orientatsiya muammolarini to\'g\'irlash yoki badiiy effektlarni yaratish uchun foydali vosita bo\'lishi bilan birga, tasvirni idrok etish usulini ham sezilarli darajada o\'zgartirishi mumkin. Har qanday tasvirni tahrirlash vositasida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="negative">Salbiy filtr - bu tasvirning fotografik negativini yaratuvchi tasvir filtrining bir turi. Fotografik negatif ishlab chiqilganda, tasvirdagi ranglar va yorqinlik qiymatlari teskari bo\'lib, natijada asl rangning qarama-qarshi rang qiymatlariga ega bo\'lgan tasvir paydo bo\'ladi. Masalan, asl tasvirning oq bo\'lgan joylari salbiyda qora, qora bo\'lgan joylar esa oq rangda ko\'rinadi. Salbiy filtr xuddi shunday tarzda tasvirning ranglari va yorqinlik qiymatlarini teskari o\'zgartirish orqali ishlaydi. Buni oddiy algoritm yordamida amalga oshirish mumkin, u asl tasvirdagi har bir pikselning rang va yorqinlik qiymatlarini maksimal qiymatdan (odatda 8 bitli tasvir uchun 255) ayiradi, natijada teskari ranglarga ega salbiy tasvir paydo bo\'ladi. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlarida ushbu effektni rasmga qo\'llash imkonini beruvchi salbiy filtr mavjud. Odatda, bu filtrda tasvirga salbiy ta\'sirni qo\'llash uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan oddiy almashtirish yoki tugma bo\'ladi. Ba\'zi dasturiy ta\'minot salbiy tasvirning kontrasti va yorqinligini sozlash yoki salbiy tasvirni ijobiy tasvirga aylantirish uchun qo\'shimcha imkoniyatlarni ham o\'z ichiga olishi mumkin. Salbiy filtr badiiy effektlarni yaratish yoki noto\'g\'ri ekspozitsiya yoki rang balansi sozlamalari bilan tasodifan olingan tasvirlarni tuzatish uchun ishlatilishi mumkin. Salbiy filtrdan foydalanganda, teskari ranglarning tasvirning umumiy tarkibi va xabariga ta\'sirini hisobga olish kerak. Har qanday tasvirni tahrirlash vositasida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="posterize">Posterizatsiya filtri - bu afishaga o\'xshash effekt yaratish uchun tasvirdagi ranglar sonini kamaytiradigan tasvir filtri turi. Ushbu filtr ko\'pincha tasvirni tahrirlashda stilize qilingan yoki badiiy effektlarni yaratish va yanada grafik yoki mavhum ko\'rinish uchun tasvirdagi ranglar va shakllarni soddalashtirish uchun ishlatiladi. Posterizatsiya filtri tasvirning rang diapazonini belgilangan rang darajalariga, odatda 2 va 256 gacha boʻlish orqali ishlaydi. Keyin tasvirdagi har bir piksel eng yaqin rang darajasiga koʻrsatiladi, natijada rang chuqurligi pasaygan tasvir paydo boʻladi. Misol uchun, posterizatsiya filtri 8 darajaga o\'rnatilgan bo\'lsa, tasvirdagi har bir rang kanali (qizil, yashil va ko\'k) 8 ta diskret darajaga bo\'linadi, natijada 512 (8 x 8 x 8) mumkin bo\'lgan rangga ega tasvir paydo bo\'ladi. kombinatsiyalar. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlarida ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi Posterizatsiya filtri mavjud. Odatda, bu filtrda oddiy slayder yoki boshqaruv elementi bo\'ladi, undan siz tasvirdagi rang darajalari sonini sozlashingiz mumkin. Ba\'zi dasturiy ta\'minot posterlashtirilgan tasvirning kontrasti va yorqinligini sozlash yoki yarim ohang yoki naqsh kabi boshqa effektlarni qo\'llash uchun qo\'shimcha imkoniyatlarni ham o\'z ichiga olishi mumkin. Posterizatsiya filtri oddiy va grafikdan tortib murakkab va teksturaligacha keng ko‘lamli badiiy effektlarni yaratish uchun ishlatilishi mumkin. Posterizatsiya filtridan foydalanganda rang chuqurligining pasayishi tasvirning umumiy tarkibi va xabariga ta\'sirini hisobga olish kerak. Har qanday tasvirni tahrirlash vositasida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="rotate">Rotate filter - bu tasvirni ma\'lum darajalarda aylantirish imkonini beruvchi tasvir filtrining bir turi. Ushbu filtr ko\'pincha tasvirni tahrirlashda tasvirning yo\'nalishini sozlash yoki burchak ostida olingan tasvirlarni tuzatish uchun ishlatiladi. Rotate filtri tasvirni ma\'lum darajalarda aylantiruvchi tasvirga o\'zgartirish matritsasini qo\'llash orqali ishlaydi. Ushbu transformatsiya matritsasi matematik formula bo\'lib, kerakli aylanishga erishish uchun tasvirdagi piksellarni qanday o\'zgartirish kerakligini tavsiflaydi. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlarida ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi Rotate filtri mavjud. Odatda, bu filtrda tasvirning burilish burchagini sozlash uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan oddiy boshqaruv yoki slayder bo\'ladi. Ba\'zi dasturiy ta\'minot tasvirning tomonlar nisbatini sozlash yoki tasvirni aylantirilgandan keyin kesish uchun qo\'shimcha imkoniyatlarni ham o\'z ichiga olishi mumkin. Rotate filtri tasodifan burchak ostida olingan tasvirlarni tuzatish, ma\'lum bir chiqish formati yoki yo\'nalishi uchun tasvirning yo\'nalishini sozlash yoki tasvirni noodatiy burchaklarda aylantirish orqali badiiy effektlarni yaratish uchun ishlatilishi mumkin. Rotate filtridan foydalanganda, aylanishning tasvirning umumiy tarkibi va xabariga ta\'sirini hisobga olish kerak. Har qanday tasvirni tahrirlash vositasida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="saturate">Toʻyingan filtri tasvirdagi ranglarning toʻyinganligi yoki intensivligini sozlaydigan tasvir filtrining bir turi. Ushbu filtr ko\'pincha tasvirni tahrirlashda tasvirdagi ranglarning jonliligini oshirish yoki kamaytirish yoki yanada bo\'ysunuvchi yoki monoxromatik ko\'rinish yaratish uchun ishlatiladi. Toʻyinganlik filtri tasvirdagi har bir pikselning rang intensivligini sozlash orqali ishlaydi. Filtr qo\'llanilganda, tasvirning to\'yinganlik darajasi sozlash yo\'nalishiga qarab ma\'lum miqdorda oshiriladi yoki kamayadi. Buning natijasida tasvir yanada jonli va jonli ko\'rinadi yoki ovozi o\'chirilgan yoki tozalangan ko\'rinadi. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlarida tasvirning to\'yinganlik darajasini sozlash imkonini beruvchi Saturate filtri mavjud. Odatda, bu filtrda tasvirning toʻyinganlik darajasini oshirish yoki kamaytirish uchun foydalanishingiz mumkin boʻlgan oddiy boshqaruv yoki slayder boʻladi. Ba\'zi dasturiy ta\'minot tasvirning kontrasti va yorqinligini sozlash yoki sepiya yoki oq-qora o\'zgartirish kabi boshqa rang effektlarini qo\'llash uchun qo\'shimcha imkoniyatlarni ham o\'z ichiga olishi mumkin. Toʻyingan filtri nozik va tabiiy koʻrinishdagi yaxshilanishlardan tortib, ranglarning jasur va dramatik oʻzgarishlarigacha boʻlgan keng doiradagi badiiy effektlarni yaratish uchun ishlatilishi mumkin. To\'yinganlik filtridan foydalanganda rangni sozlash tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish kerak. Har qanday tasvirni tahrirlash vositasida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy tarkibi va vizual ta\'siriga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="sepia">Sepiya filtri tasvir filtrining bir turi bo\'lib, tasvirni jigarrang yoki sariq ranglar bilan bo\'yash orqali unga iliq, vintage ko\'rinish beradi. Ushbu filtr ko\'pincha nostaljik yoki eski moda tuyg\'usini yaratish yoki tasvirga yanada badiiy yoki romantik ko\'rinish berish uchun tasvirni tahrirlashda ishlatiladi. Sepiya filtri tasvirning toʻyinganligini kamaytirish va tasvirga jigarrang yoki sariq rangni qoʻllash orqali ishlaydi. Buning natijasida eskirgan yoki qadimiy ko\'rinadigan, ovozsiz ranglar palitrasi va yumshoqroq, tarqoq ko\'rinishga ega bo\'lgan tasvir paydo bo\'ladi. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlari ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi Sepia filtrini o\'z ichiga oladi. Odatda, bu filtrda Sepiya effekti intensivligini sozlash uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan oddiy boshqaruv yoki slayder bo\'ladi. Ba\'zi dasturlar tasvirning kontrastini va yorqinligini sozlash yoki qo\'shimcha rang tonlama effektlarini qo\'shish uchun qo\'shimcha imkoniyatlarni ham o\'z ichiga olishi mumkin. Sepiya filtri turli xil badiiy effektlarni yaratish uchun ishlatilishi mumkin, nozik va bejirim vintage ko\'rinishlaridan tortib, jasur va dramatik tonlama effektlarigacha. Sepiya filtridan foydalanganda, tonlamaning tasvirning umumiy kayfiyati va xabariga ta\'sirini hisobga olish kerak. Har qanday tasvirni tahrirlash vositasida bo\'lgani kabi, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish va uning tasvirning umumiy tarkibi va vizual ta\'siriga ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="sharpen">Sharpen filtri tasvirning aniqligi va tafsilotlarini yaxshilash uchun ishlatiladigan tasvir filtrining bir turi. Ushbu filtr tasvirning qirralari va nozik detallarining kontrastini oshirib, ularni yanada aniqroq va aniqroq qilib ko\'rsatish orqali ishlaydi. Qo\'llanilganda, Sharpen filtri tasvirdagi qo\'shni piksellar o\'rtasidagi kontrastni tahlil qiladi va keyin bu piksellarning yorqinligi va kontrastini sozlaydi, bu esa aniqlik illyuziyasini yaratadi. Amaldagi dasturga qarab, Sharpen filtri o\'tkirlash effektining miqdori va intensivligini boshqarish uchun turli xil sozlamalarga ega bo\'lishi mumkin. Shuni ta\'kidlash kerakki, Sharpen filtri tasvirning ko\'rinishini yaxshilashi mumkin bo\'lsa-da, u rasmda mavjud bo\'lmagan yangi detallarni yarata olmaydi. Tasvirni haddan tashqari aniqlashtirish, shuningdek, qirralarning atrofida "halo" effektini yaratishi mumkin, bu esa tasvirni g\'ayritabiiy yoki qayta ishlangan ko\'rinishga olib kelishi mumkin. Sharpen filtri odatda tasvirni tahrirlashda fokusdan bir oz tashqarida yoki loyqa bo\'lishi mumkin bo\'lgan fotosuratlarning aniqligi va ravshanligini yaxshilash uchun ishlatiladi. Bundan tashqari, past aniqlikdagi tasvirlarda tafsilotlarni yaxshilash yoki skanerlangan hujjatlarning ko\'rinishini yaxshilash uchun ham foydalanish mumkin. Sharpen filtridan foydalanganda, uni tanlab ishlatish va kerakli effektga erishish uchun sozlamalarni sozlash muhimdir. Filtrni haddan tashqari ishlatish g\'ayritabiiy va ortiqcha ishlov berilgan ko\'rinishga olib kelishi mumkin, shuning uchun uni me\'yorida ishlatish va tasvirning umumiy tarkibi va vizual ta\'sirini hisobga olish muhimdir.</string>
    <string name="vignette">Vinyetka filtri tasvirning chetlari atrofida qoraygan chegara qo\'shadigan tasvir filtrining bir turi. Ushbu filtr rasmning markaziga e\'tiborni jalb qilish uchun fotosuratning chetlarini ataylab qorayishni o\'z ichiga olgan vinyetning fotografik texnikasi sharafiga nomlangan. Vignette filtri qo\'llanilganda, tasvirning o\'rta qismiga tegmasdan qoldirib, tasvirning chetlarini qorayadi. Bu tasvir markazidagi mavzuga e\'tiborni jalb qilishning nozik, ammo samarali usulini yaratadi, bu esa uni yanada yorqinroq va ingl. Vignette filtri odatda tasvirni tahrirlashda tasvirda chuqurlik va o\'lchov hissini yaratish uchun ishlatiladi. Bundan tashqari, tasvirga nozik yoki aniq vinyetka effektini qo\'shish orqali drama yoki kayfiyat hissi yaratish uchun ham foydalanish mumkin. Ko\'pgina fotosuratlarni tahrirlash dasturlari ushbu effektni tasvirga qo\'llash imkonini beruvchi Vignette filtrini o\'z ichiga oladi. Odatda, bu filtrda vinyetka effektining hajmi va intensivligini sozlash uchun foydalanishingiz mumkin bo\'lgan oddiy boshqaruv yoki slayder bo\'ladi. Ba\'zi dasturlar vinyetka shakli va o\'rnini sozlash uchun qo\'shimcha imkoniyatlarni ham o\'z ichiga olishi mumkin. Vignette filtridan foydalanganda, uni o\'ylangan va tanlab ishlatish, uning umumiy kompozitsiyaga va tasvirning vizual ta\'siriga ta\'sirini hisobga olish kerak. Vinyetka effekti ob\'ektni kuchaytirish va diqqatni tasvirning markaziga qaratish uchun ishlatilishi kerak, balki uni bosib olish yoki tasvirning asosiy diqqat markazidan chalg\'itmaslik kerak.</string>



</resources>